나 왔어.
 회식 잘했어?
응. 
뭐 먹었어?
군대찌개.
팀원들 전부 참석하고?
응.
제부도?
제부도는 안갔는데?
 제부도 말고 우리제부. 부영이 남편 백서방말야. 같이 참석 안했어?
당연히 같이 했지, 아 백서방은 안했구나.
 솔직히 말해. 무슨 회식이었어? 이젠 거짓말까지 하고.
회식은 회식이었는데 경찰서 회식이 아니고 검찰청 갔다가,
이태백 검사랑 단둘이?
단둘이라기보다,
똑바로 말해. 둘이야 셋이야?
둘.
둘이 하는게 회식이야?
공적인 관계니 회식은 회식이지. 둘이라도.
나랑 만나기로 해놓고 갑자기 공적인 회식이 생겼어? 공적이라면 적어도 미리 스케쥴이 나와야지.
실은 전에 저녁 사주기로 했는데 깜빡 까먹는통에 두시간이나 기다렸대. 그래서 미안해서..
저녁사주기로 약속했다고? 언제? 왜?
자기랑 싸우고 나간날, 술집에 갔다가 우연히 만났거든. 그때..
 술집에서 우연히 만나셨어요? 좋아. 우연이 많은 세상이니 그랬다치고, 왜 저녁을 사줘?
검경 회의 끝나고 이검사가 날 집에 태워다 준적 있었는데, 내가 차안에서 깜빡 잠이 들었었거든.
 차안에서 잠까지 주무셨어요? 별걸 다하네. 그래서?
그게 아니고, 왜 이렇게 말이 자꾸 꼬이냐? 돌겠네.
